[law 撚入]究竟JD UOL CPE有咩分別

我今年考完DSE，想讀law但係唔夠分

將來想做律師，有朋友推介我讀完個drgree再讀JD，咁呢個我都了解過
大概係讀兩年再睇考唔考到PCLL
但係CPE係咩？我search過係Asso course ，但係又可以搏入去考PCLL，真係咁抵挽？
JD學費都好貴，如果CPE咁抵挽我quit左個degree 去讀
又或者讀完個degree報CPE
而UOL又係啲咩？

老老實實 巴打點解想做律師？
同你今年dse幾分

雖然話就話3樣都可以上PCLL, 但實際當然有落差

JD - > 聽講會派GRADE(i.e.中大), 較易入PC, 貴, 教得夠practical, 有research堂
UOL - > 基本上唔洗諗上PCLL, 聽講好易爛grade,好似仲要讀conversion 通常係政府工升職用, 學concept多, 上到PC都未必應付到, 叫做有個DEGREE
CPE - > 唔太清楚, 應該係不成功便成仁個種

真心建議, 要做律師就讀JD啦, 如果屋企應付唔到, 姐係無家底,
做legal無家底已經輸一半

仲要半途出家, 唔係靚U註定入唔到大firm

LLB+PC+pupil 捱成6,7年, 入local firm人工都係高過EO少少, 到時喊都無謂

唔好諗住為興趣為志向, 唔係做council/ 大firm solicitor 的話, 基本上係細行做黎做去都係個幾範, conveyancing, matrimonial, deel poll, 根本係對文書對一世, 會悶撚死
至於Pi, criminal case機會一定少, 然後你做開細firm, 上庭機會少, 你自然無信心, 惡性循環咩都搵council幫手, 結果你又係會越黎越頹

所以, 一定要揀JD

pish

讀完jd之後大概有幾多成人入到pcll 如果入唔到pcll咪毀於一旦

學好中文先啦